《孤城淚》票房將會係「黃色經濟圈」既重要試金石

《孤城淚》導演Ladj Ly : 支持「香港示威者」, 香港政府惡政導致抗爭出現,

而家, Ladj Ly導演的《孤城淚》已定於5月21日在香港上映. 導演 Ladj Ly咁支持香港手足, 《孤城淚》仲有奧斯卡提名. 而且, 《孤城淚》故事是有關年輕人vs黑警.
「黃色經濟圈」點可以唔支持《孤城淚》?

《孤城淚》預告片

First Distributors | Hong Kong
5月14日 21:21 ·

《孤城淚》LES MISÉRABLES | 5.21 絕望怒吼

★《#孤城淚》是警世之作 ★
2019【康城影展】評審團大獎得主 —《孤城淚》，賴卓•利（LADJ LY）執導的首部長片，並獲提名【奧斯卡】及【金球獎】最佳外語片。以及榮獲【法國凱撒獎】4項大獎 - 最佳電影、最佳剪接、最佳新進男演員 、觀眾票選最佳電影。

取材自2005年在巴黎近郊區，繼而蔓延至全國的騷亂。故事透過３個反罪案小隊的警員，探視區內長期被忽視的嚴重社會問題－貧富懸殊、種族歧視、濫用暴力、司法不公及惡劣的居住環境等等。事實上，這些問題法國政府數十年來從未重視，最終引爆了累積已久的怒火，一發不可收拾，與150年前文豪雨果的名著《孤星淚》的概念如出一轍，因此借其名諷刺當今社會。

法國總統馬克龍公開表示他看了電影後，感到「震驚」，並下令相關部門「改善郊區生活條件」。對此，賴卓•利說，「總統不可能說他沒為意。」有網友諷刺說，從這事可看出總統究竟有多離地。

🎥戲院：百老匯電影中心 | PALACE ifc | 英皇娛樂行 | 英皇 iSquare | K11 Arthouse

#LesMiserables2019 #孤城淚 ＃警世之作 #LadjLy #FirstDistributors

《孤城淚》導演撐港人抗爭 「有時暴力是別無選擇」

與經典百老匯音樂劇同名、不過以2005年法國騷亂為藍本的第72屆康城影展電影《孤城淚》（Les Miserables），導演萊奇里（Ladj Ly）周一發聲支持香港的民主示威者，指如果政府「沒有做好自己的工作」，民眾上街示威是很正常，並指「有時暴力是別無選擇」。

萊奇里周一出席第24屆釜山國際電影節說：「我只能夠支持他們。如果政府沒有做好自己的工作，民眾上街示威是很正常的。」萊奇里又以法國「黃背心」示威為例，強調自己雖然不接受或支持暴力，但有時暴力是別無選擇。

以後孤星淚

要睇

推

現代版 les miserables

Support

多謝手足

*以為

睇撚爆佢

好似幾正

票房要高撚過葉問

實爆晒買唔到飛啦

LES MISÉRABLES

應該唔錯捧場捧場

Push

正WOR

欲購從速

本土電影都要支持

睇完再睇啊！！！

Pishhh

係咪邊間戲院都一樣

希望日後光復香港後有機會有套香港版孤星淚，否則只會被當權者當暴亂歷史

Sounds nice

好期待呀喂

正喎 而家買飛！@@

你去戲院俾錢睇呢套戲
會幫到手足Ladj Ly

相信Ladj Ly都希望香港手足睇正版

法文名一樣

好似係

推 要睇

【值得表揚】藍絲用黃店積分APP儲分

可以清下D免費飛

又難買咗

push

諗起年頭話乜代宗師係黃色經濟圈嘅重要試金石

推推推!!!!

睇呀 唔係唔睇呀!

Q

一定會俾大院線打壓
跟住就算場場爆 總票房都好低既假像

睇睇下斷估唔會有狗走入黎卦

希望大家戲院都要揀番黃戲院
唔好去英皇

乜代我唔覺得可以代表香港黃色經濟圈 最可以代表香港唔敢出聲嘅藝人

ok
放假去睇

本身都想睇

gchi

所以香港手足一定要一場睇
撐外國手足

點解新界完全冇戲院上呢套既

乜代宗師上時又係話黃色經濟圈試金石

support

仆街咁多人留名 molamola

睇

正，要睇丫～～～～

十卜

支持手足

好似好睇

去邊個戲院睇比較好？

香港特首鄭月娥公開表示他看了電影後，感到「震驚」，並下令相關部門「立即封殺該電影」。

撐

想睇, 推

支持

記住去返啲電影app 比一次分重要過你地係到推十次,hkmovie同yahoo果啲啊,樓主請pin

我要睇十次

戲院列表

佢撞岩武肺

想睇

先唔講黃唔黃色經濟圈
作為抗爭者嘅一份子 淨係睇完條trailer已經想睇呢套戲啦下話？

入去聽首歌都抵

會唔會又好似柒代宗師咁難睇架

其實香港電影界都好多人係撐抗爭，
港產片都支持埋啦到時，
好多人見港產片就不了。

老老77 戲院就唔想去， 但唔睇都可以照買飛。 吹鳩得我地脹呀

但係睇trailer 好似有啲悶
唔夠爆

咁樣冇意思

香港人到底有幾多粒試金石

飛已買

幾好睇咁

上次有人po過啦，話得兩間工會肯出聲，電影界好撚藍啊嘛。

Push
多謝推介，一定睇

《孤城淚》有奧斯卡提名

推推先

新界一間都無

又玩綑綁

有得揀咩

-導演Ladj Ly剛獲得奧斯卡提名
-Ladj Ly係公開場合支持香港人抗共

咁都唔支持?

試到岩為止

岩架喇
俾黃絲睇下法國佬點抗爭
自已係到食黃店 真係笑死唔笑死

唔係港產片唔想撐

睇撚到佢做2020香港第一票房

《孤城淚》
★- - ♡4
得五個like咋。好多港豬睇分揀戲睇架

Pishhhhh

好耐冇睇戲了

“What if voicing anger was the only way to be heard?"

藍色戲院 不了

有無黃色戲院？

唔好話黃唔黃（有啲人唔鐘意話自己歸邊架嘛） 我覺得每個覺醒緊既香港人都好應該思考下呢套電影嘅內容 希望呢套電影可以啟發都入場觀眾

利申：黃

懷疑我會睇到喊

希望係套戲到學到野

會去睇

宣傳唔夠
快手share

吹雞睇

推推你

英皇都pusj

你逐個cm正皮？

唔能夠逐個cm正皮
但盡量

好癲

陣間又畀狗咬
我估啲狗會瘋狂用限聚打擊我地睇戲
利申一定買

睇硬

Up

推呀

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

好耐無入場，可以試下

票房可顯現黃色經濟圈威力

推爆佢

比你講左

塞爆戲院！

有咩戲院介紹呀屌
想睇但啲戲院大財團同藍架屌

無
全部都係大財團

難得有關於抗爭既新戲
仲拎左康城Jury Prize

仲有奧斯卡提名

一定要睇

一定支持啦

仲諗關黃色經濟咩事

你唔撚講返校？

一定睇

今次我用銀彈嚟推爆佢
Shut up and take my money

似係講死黑警，g持

[有片、少圖] 2019年黑警虐待市民暴行紀錄

佢敢撐，我敢睇

貧富懸殊、種族歧視、濫用暴力、司法不公及惡劣的居住環境

以為講緊香港，本土香港人反被支那蝗蟲歧視

g持

屌你地啦
過兩日平日場次都可以差唔多爆曬

我就係要呢啲.jpg

香港都要拍一套，不過一定上唔到

佢撞武肺 + 爛片，咁都有算係咁嘅票房
算係咁啦

Pushhhh

5.27 惡歌法 二讀 5.23-24 真國歌 榮光

ok我怕連飛都買唔到咋

黃子華個陣都係咁講

遲下睇

推！

呢排有金都、幻愛、叔叔

咪就係咁耐仲講乜撚試金石

Download 同睇佐

agree 喊出黎

要睇番正版

好似幾好睇

要入場!

pushhhhhhhh

推到全世界入場睇

Pish

Tui

Push.

可唔可以搵人po多次黃嘅戲院?

你去幫襯藍色戲院？

最重要：電影本身由手足拍， 係黃

你去戲院俾錢睇呢套戲
會幫到手足Ladj Ly

相信Ladj Ly都希望香港手足睇正版

ok 睇呀

我驚政府即BAN

lm

pish

721831101111

好
我睇

推！唔會放過任何一個表態機會

唔贊成 咁勉強唔持久架

Lm

Do you hear the people sing

黃戲院邊間

呢套講黃背心

邊度DL

有冇邊間係黃色戲院

pushpushpushpushpush

香港獨立

推！！！

黃色經濟圈國際化第一步，推

留名

仲以為係香港電影添

Lesser evil
英皇真係唔得

一條片完美挑戰國歌法底線

啲對白根本就係香港日常

一定買飛睇

場次唔夠既話，都會限制左啦

集齊8人組團睇

有飛賣未？

有

依家冇新戲上都咁少戲院上？又審查

所以更加要入戲院支持呢套片

咁洗唔洗揀埋黃色戲院院線

必睇

去睇戲

支持幫推

好 睇

唔通睇木蘭咩

推！
點解會得21號嘅場次嘅？

星期五既場次, 最快要聽日先有得買

呢個年代, 靠netflix啦, 仲戲院咩

突發: Lumen Cinema HK會上映

哇 推

(美國白人教授) Sean Tierney: 「香港人」要入戲院看電影,才是懂電影

Sean Tierney 說，真正令港產片慢性凋零的是香港人還未懂電影。Sean Tierney 說，很多讀電影的學生都不太去戲院看電影，買了DVD，又或者上網下載電影，然後充作電影評論員，對此他嗤之以鼻。他指出香港的年輕人欠缺一種入戲院的經驗，在戲院左顧右盼摸手機，沒有體驗電影的真實感，亦沒有「支持創作人」的意念，慢性戕害電影業。

「在戲院中，眼前的世界只有一個大螢幕。」這樣就是入戲院感受電影。

唔該手足，一定支持！

買！！

正啊

佢意思應該係戲院點分藍黃，邊間先幫襯得

CLS
成套戲套用落香港度fit曬

「有時暴力是別無選擇」
果然係革命之鄉

唔係咁易架

我都想問呢個問題，到底邊間戲院比較黃？

有冇黃戲院，又或者應該點判斷係咪黃戲院呢

睇
推

睇！

應該係689先fb發po，然後新華社、中聯辦這些支那組織開炮，
之後港共先會出動國家機器打壓

睇到預告片已經好想睇⋯⋯好寫實

721 831 101 1111

Do you hear the people 城

國歌法黎到 仲掛住睇戲

法國總統馬克龍對此電影拍案叫絕嘅反應、完全反映真正民主社會嘅政府對人民自我批評嘅嗰份氣量。仲要叫各部門做嘢改善情況、呢啲咪叫聽民意囉。
法國人主場嘅金棕櫚獎都選呢部電影為最佳電影，要佢揚威國際，就知道人哋唔會有所謂「自我審查、家醜不出外傳、臭屎密冚」嘅腐敗思想，唔理題材，只要係一部好嘅電影就值得攞獎，值得驕傲。有呢份情操先可以令社會進步⋯

補充一下少少背景，呢部電影好寫實，因為法國年青人仇警情緒風氣始於2005年巴黎外郊事件：

有咩衝突?
睇戲只係花兩小時左右, 而且可以任選時間

而且《孤城淚》套戲本身跟抗爭有關

一定支持

「我就是法律」
真係好真實

比外國知黃色經濟圈嘅能力

點解淨係得21/22兩日

周六日既場次, 稍後有售

睇爆佢

正皮測試 勿回

[推上國際- 終極黑警殘害記者整合版] 我無忘記10/5黑警點樣殘害記者

幫手推呢個 推左幾日都無人理

改名改得好好

睇！！

同我推爆個票房

關香港咩事, 定而家開始玩全球化黃色經濟圈先

係咪全部戲院都藍。。雖然就算冇黃戲院我都會照樣買飛睇。。

唔好去英皇 ！去其他

呢套睇預告果時已經覺得好正

戲院一開返就有好戲睇

宣揚以暴易暴 ....

完全唔知有套咁既戲，去睇下先

唔通好似淋病咁官到無求膽自大咩？

立法會戰不是最終一戰，但亦不是第一戰

光

買左飛
星期五睇

值得支持

放假睇

有興趣喎

但係喺武肺時代上...同依家叫人遊行無分別。淺黃派鬼得閒睬我哋...不要有期望

香港90%都藍
所以... 揀間無咁藍吧

聽日上

yes

Lmlm

會入場睇10次支持

一定去睇
希望文宣組睇到
等多d人知

請問用免費飛計唔計票房？之前簽卡送嗰幾張百老匯戲飛未用。如果唔計我就買

計

好多戲院無上

已買

pushhhhhhhhhhhhhh

所以更加要支持

戲院列表

支持支持

推推推推推

撐！！

睇呀!!

幫推

dembele mbappe modric

睇左, 好好睇..

啱啱睇完 好沉重
基本上個白警應該死梗